\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{xcolor}


\begin{document}

\section{Warum?}

\begin{itemize}
\item Eine persönliche Webseite ist eine Stelle, wo du deine Erfolge
präsentieren kannst. Es ist also gut für networking.
\item Wenn die Webseite imaginativ ist, funktioniert es selbst wie ein Nachweis
deines technisches Wissens.
\item Du wirst auch lernen, wie Webseiten generell funktionieren, was einfach
interessant ist.
\end{itemize}

\subsection{Beispiel-Webseiten}

\begin{itemize}
\item Old-school: Jindras Blog: \url{https://jidu.cz/?lang=en}, Richard Stallman (Vater von Free Software) \url{https://stallman.org/}, \url{http://www.tom7.org/}
\item Modern: \url{http://brandoncjohnson.com/}, \url{https://verenamichelitsch.com/}, \url{https://www.ximenavengoechea.com/}
\item Post-modern: \url{https://www.m-o-l-l-y.com/}, \url{http://takeawalkonthewildside.rietveldacademie.nl/}, \url{https://likavcan.com/}
\end{itemize}

\section{Was wirst du brauchen?}

\begin{enumerate}
\item Git
\begin{itemize}
\item Git ist ein Versionskontrollsystem: es ist ein Programm, den du benutzen
kannst, um deine Arbeit zu speichern.
\item Dazu werden wir git benutzen, um deine Webseite online zu veröffentlichen.
\end{itemize}
\item HTML Prinzipen
\begin{itemize}
\item HTML ist die Sprache, die man benutzt, um Webseiten zu bilden.
Du musst also ihre Fundamente lernen.
\end{itemize}
\item Selbst-presentation
\begin{itemize}
\item Um eine Webseite zu bilden, brauchst du wissen, was du dort haben willst.
Du musst also ein bisschen nachdenken, und die Webseite zu entwerfen.
\end{itemize}
\item Arbeit und Debugging
\begin{itemize}
\item Auch wenn du technisches Wissen und eine gewisse Vision hast, musst
du es verwirklichen!
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Mögliche Erweiterungen}

\begin{enumerate}
\item Interaktives Webseite mit JavaScript
\item Artikel über Themen, die dich interesieren (ein Weblog)
\end{enumerate}


\end{document}
